\begin{tutorial}{Сумма цифр}

Заметим, что в каждой группе из $100\,000$ чисел, которая начинается с числа $\ldots 00000$ и оканчивается числом $\ldots 99999$, есть все числа с суммой цифр от $X+0$ до $X+45$, где $X$ -- сумма впереди идущих цифр, т.е. есть число, сумма цифр которого делится на $K$. Значит, искомый ряд чисел либо полностью лежит в пределах одной такой группы, либо начинается в одной группе, переходит барьер (число, оканчивающаяся пятью девятками) и заканчивается во второй группе. Оба эти случая и надо рассмотреть.

\begin{enumerate}
\item
Если искомый ряд таких чисел полностью лежит в одной группе, то найти его можно так.
Рассмотрим остатки от деления на $K$ всех чисел от 0 до 99999. Найдём наибольший ряд идущих подряд чисел, среди которых НЕ встречается какой-либо остаток $R$. Пусть таких чисел $L$. Тогда допишем перед каждым числом этого ряда префикс, сумма цифр которого равна $K-R$. Ни одно число полученного ряда не будет иметь сумму цифр, делящуюся на $K$.
\item
Если искомый ряд начинается в одной группе, а заканчивается во второй, то, варьируя количество девяток в барьере, а также разные префиксы (цифры, предшествующие девяткам барьера) можно небольшим перебором найти этот ряд. Заметим, что достаточно рассмотреть префиксы, дающие различные остатки по модулю $K$. Количество девяток в барьере тоже можно ограничить числом $K$.

\textit{Замечание.} Анализ всех получившихся решений показал, что префикс везде можно взять нулевым.
\end{enumerate}


\end{tutorial}
